警方烏龍！ 工程師無辜留7年案底

「如果唔係我舉報人哋亂拋垃圾，我一世都唔知(自己)有案底！」一直奉公守法的40多歲工程師Tony 4個月前因舉報一宗亂拋垃圾案，獲食環署人員告之他有案底，擔心他當證人在庭上會被質疑，令他大感震驚，隨即向警務處申領「良民證」，惟證實確有犯罪紀錄，涉及七年前一宗發生在寵物店的普通襲擊案件，惟當時他是以證人身份上庭，最後竟無辜變成罪犯。蒙冤7年的Tony近日幾經追查，懷疑有人出錯，已要求警務處立即修正相關紀錄，並計劃入稟追討損失，誓要警務處還他一個清白。

相關新聞：【我有案底】有案底人士下場係……

「我由出世到依家，從冇犯過事，當食環署話我知我有案底，真係唔敢相信，以為佢哋搞錯，但追查後，原來我真係有案底！」在英國畢業後回港當工程師的Tony，今年9月，在銅鑼灣見有人從車上亂拋垃圾，遂拍照向食環署舉報，署方因對方不認罪，遂游說他當證人，但當查閱其刑事紀錄後，才揭發這宗「大冤案」。

相關新聞：【我有案底】留案底首3年 申請20次政府工落空

為尋求真相，Tony向警務處刑事定罪紀錄資料辦事處(俗稱指模科)，申請查閱俗稱「良民證」的「無犯罪紀錄證明書」，竟發現真有其事。據證明書上列明，案件於2012年1月26日，在九龍城裁判法院被判第212章《侵害人身罪條例》第40條普通襲擊罪成，罰款1,500元，就連案件編號亦清楚列明。

他懷疑此判罪與當年一宗寵物店襲擊案有關，他憶述事發於2011年10月，在九龍城勝利道一間寵物店購買一隻貴婦狗，其後因新手養狗問題，曾兩次致電向姓朱的男經理請教養狗心得，之後再去店內向對方查詢狗隻問題及欲領回出世紙，惟其間雙方發生言語衝突，更遭對方揮拳打中面部，就連眼鏡也跌爛。

警員到場後，對方卻誣蔑Tony亦有出手打人，警方起初以互相毆打將兩人帶署，惟翻查閉路電視片段後，證實Tony並無出手，遂請示律政司後只落案起訴朱一人。惟案件審訊當日，經理不認罪，Tony就在庭上當證人，結果經理被判普通襲擊罪成，罰款1,500元。Tony憶述：「我仲記得當日我收到證人費，仲專登向法庭取了一份報告，睇吓係咪真係判咗佢。」

對於無辜由良民變罪犯，Tony近日四出追查，「唔知會唔會全香港好多人好似我咁，原來做證人，係有機會變犯人，留案底都唔知？」他按其「犯罪紀錄」的法庭編號到法院查詢，法庭職員直言，法庭電腦紀錄顯示他是證人而非被告，更說：「法庭無錯，可能警方出錯。」他申領當日庭上長達6小時的錄音紀錄，證實當時在庭上他以該案控方第一證人上庭，法官最終也判姓朱的被告普通襲擊罪成。

他懷疑警方當年出錯令他蒙冤7年，日前向投訴警察課投訴，「警察聽到我嘅個案都覺驚訝，佢駐守此科3年也從未聽過，仲話要紀錄一個人嘅刑事案底，要經過過五關斬六將嘅嚴謹程序，唔係咁易出錯。」至今警方仍未回覆他調查結果。

警察公共關係科回覆《蘋果》稱，警方就案件的記錄有清晰的指引。投訴警察課接獲相關投訴，會按既定程序公平公正處理，現階段不宜作進一步評論。

立法會議員涂謹申表示，首次聽聞有良民變罪犯的事件，估計當中可能有人因馬虎導致搞錯資料，雖然屬低級錯誤，但對當事人或造成嚴重影響，如求職、升學等，而且這些錯誤，當事人很難發現，可能直至其權益已受到極大影響時才被揭發。即使最終能發現，但過去錯過了的升學、就業等機會已經無法彌補，因此他希望有關部門小心處理有關資料。

黑警

拿

香

港

斷鳩估 冇痛苦

個別事件不作評論

真係痴撚線 咁都搞得錯

警

呀sir幫你留案底唔駛你教

阿sir做野唔洗你教

是但啦 唔好阻住呀蛇收工

垃撚垃黑警

屌如果個事主係想移民先申請良民證咪大撚鑊

Tony自小被朋友稱為正義之士，曾舉報同學在課堂進食、打架等，投身社會後，每逢見有人超速、cut雙白線、亂拋垃圾，他也不嫌麻煩，影相拍片向相關部門舉報，

屌，果然係正義嘅化身

以及追究該三年內，因找不到政府工而造成合共300萬元的損失。

做正義撚吖拿

除了就業受影響外，這次事件也令他留下極大陰影！Tony自小被朋友稱為正義之士，曾舉報同學在課堂進食、打架等，投身社會後，每逢見有人超速、cut雙白線、亂拋垃圾，他也不嫌麻煩，影相拍片向相關部門舉報，「但今次出錯，對我造成好大陰影，我唔敢再咁正義，連早前我向食環署投訴有人亂拋垃圾，我都拒絕做證人，因為我做證人，可能又隨時變成被告，變咗我係拋垃圾嘅人！」

正義撚

一切都是因果報應

有咩問題呢

冇問題呀
不過上堂偷食都舉報
有仇咩，呢啲撚樣一定係冇朋友果啲

其實佢追究都合理，但數額都幾難計

而且政府死口唔認因爲案底唔請佢，佢都係得個吉

警方無做錯！

無做錯到

屌你老母，次次都係告呢啲芝麻綠豆case,果然係欺善怕惡之流
行埋去警告條友咪算囉
郁下就搞到咁大，呢條友本身都應該好有問題

對個正義撚黎講係黃金機會，攪大件事，賺一大筆

應該賠。

應該未必關事，政府工要in完你覺得你ok先check你案底，但佢依家連in機會都冇

條on9買狗可以買到比店員打

我覺得條友人品都有問題

警方程序上無出錯
不過唔評論個別案件

警方重申，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

做你咪做你 使撚你教

見到呢句覺得篤灰狗有D抵死

仲總好過啲港豬影完相放上網起人底

察

點解買隻狗可以激到店員打9佢？同記者講d唔講d？

在九龍城勝利道一間寵物店購買一隻貴婦狗，其後因新手養狗問題，曾兩次致電向姓朱的男經理請教養狗心得，之後再去店內向對方查詢狗隻問題及欲領回出世紙，惟其間雙方發生言語衝突，更遭對方揮拳打中面部，就連眼鏡也跌爛。

比d偽進仔做野咁上下

告

除左知法犯法之外
屈人犯法都咁叻

小小嘢都搞到成pat屎咁你班冚家鏟吔屎喇

起碼人哋告上法庭係講證據

連登仔就乜嘢都唔理做網絡判官

邊個對人傷害大啲

有資格話人咩你地

呢

嘩! 老閪到查下自己會唔會無啦啦多咗個案底先
屌你可能一查...原來好多人都好無辜咁被人留咗案底都唔知

我見CEDD的WS2，interview之前已要簽紙check案底。

有咩唔岩? 好合理

你地冇做錯

垃圾警犬

唔關事嘅點解要咁着眼報道

想幫黑警轉移視線

屌人工年年加
年年都請一堆垃圾

死黑警 話你食屎又唔係真係食屎

是是但但隨隨便便求求其其

就

IN機會都冇嘅話，
九成CV有問題。學歷可能唔達標。

好明顯就係唔想你報案
無人報案, 黑警就唔駛做野

Child登 FB 舊登咪又係咁

幾張貼圖就喺度公審人哋

請用起底功能，睇下我係cc台，出開咩post先啦

連登仔真係難服侍

今鋪黑警仆街
正義撚一定煩死

兒登仔成日屌香港無公義
但對正義撚極反感

嗱，香港警察就黑暗醜惡嘅

洗你教

即係唔係一個人個別問題
係成個黑警集團都好撚有問題囉

垃撚圾

連登仔 成日屌香港人唔守規矩，冇公義

有人做嘢就喺度屌有問題

唔理佢之前係點啦
呢件事擺明係黑警錯
咁都有得講到係事主錯咁

咁又點呀

你依家做緊嘢嘅嘢係幫人哋轉移視線

死差老做野求鳩其 死全家就啱

條正義撚諗住自己做到月薪8萬蚊政府工？
08年wor

當人on9
食屎啦正義撚

斷鳩估....

買完狗俾人打
之後你仲會唔會再同人警告
又想俾人打？

同埋超速cut雙白亂拋垃圾
頂多罰錢扣分
有乜搞到咁大

上堂食野都舉報人已經戇鳩
咁都拎出黎講直頭係弱撚智

好撚仆街 真係毀人成世

你都on79 事主人品唔比評論？

係美國分分鐘要賠幾千萬,香港

想問下係咪有刑事紀錄 即係法庭定過罪先叫有案底？
警司警戒/口頭警告都唔算係案底？

怕事嘅垃圾賤種香港人

如果唔揭發真係一世
佢死鳩埋佢d子孫真係含撚都冇味
考工移民乜撚都洗做

呢條友都麻撚煩加啦

睇怕道歉都冇

過去幾年無咗見正苦工程師都好撚大鑊

黑

評論晒啲唔關事嘅嘢

幫手轉移視線我係黑警就真係多謝你

毅進畢業係咁上下，公開試full cert都冇，其實同弱智只係一線之差

垃圾黑警

係咪差館有呀sir細個比佢舉報過，咁岩見到順便做鳩返佢

應該係簽完無案底 development bureau 就會in ,
真係請先去警務處 check 有無案底
始終兩個部門
3 年每個月差兩皮人工
之後二十年每個月人工差三個point

「警察聽到我嘅個案都覺驚訝，佢駐守此科3年也從未聽過，仲話要紀錄一個人嘅刑事案底，要經過過五關斬六將嘅嚴謹程序，唔係咁易出錯。」至今警方仍未回覆他調查結果。

嚴謹 ? 沙中線紅磡站工程都好嚴謹

只准自己做網絡判官公審

不准別人做正義勇士舉報

濕鳩正義撚！警察係垃圾㗎啦不過扺啦佢

又係警犬
兩三皮人工
交d 咁既貨
定係去番6 70年代原告變被告成機屈錢

黑警做嘢係咁上下

佢咁正義
做工程師應該一流
d人偷工減料少少佢就投訴人

九唔x搭八 評論條正義x事主都唔x比

定係你係當時人呀垃圾

請用起底功能，我屌柒黑警 港共政府 垃圾支那既post，應該係多你條傻西10倍

有d撚樣，人講東佢就講西，要懷疑人格既另外開多個post啦

你條7頭d字大d就有道理
條友就算係麻煩友都唔係重點
係警察點解可以證人變罪犯留案底
如果唔係佢麻差煩
都唔知警察會出如此離譜問題
正常一個人俾人留左案底可能一世都唔知

就咁睇
Tony 都係麻撚煩啲人

垃圾差佬

好叻叻呀你

香港01

原本應該有案底個個寵物店男經理 , 變左無案底 ?

各巴打如果試過做證人
都係試下申請良民證好

又一條傻西，我邊句話黑警無問題

中文都唔x識

報串撚

經手個警察係咪就係當年比tony報過串上堂偷食
搞到懷恨在心

嗰2條傻西，分分鐘1個人2個ac
評論事主人品都唔x比

仲要中文都唔x識

起街比人打 還拖後 兩邊打餐懵

呢d多數有沒案底？

咁先追300萬
講真一千個都唔過份

鐵面陳

成班轉移視線去屌9受害人
你話無五毛我真係唔信

但世上總要有哩啲人
一物治一物，啲無恥人要靠麻煩人先搞得掂

所以咪抵撚佢死 報應黎

屌食環告佢定食環話佢知
咁都出到街
睇到1999

黑警一定覺得呢條友成日搞到佢地，所以整個案底佢地嘆下

返去讀多啲書啦

咪係

先唔講黑警問題。
事主似乎係典型報警撚。檢舉人為樂果種？

告知

呢句嘢真係廢撚到嘔 憨鳩高官
正正係個別事件先要你評論點撚解會咁獨特出現呢啲情況

咁都得

但係點佢就算無案底都唔一定考得入 咁要點計其實

全香港只會得蘋果報導
而就算報導完
全香港都因為已被藍絲侵佔所以會認為條友抵死
香港人冇得救

原來係正義撚來.....

正義撚抵死啦，希望佢有朝一日比人老屈入去坐幾碌！

香港警察

Blame the victim

警察聽到我嘅個案都覺驚訝，佢駐守此科3年也從未聽過，仲話要紀錄一個人嘅刑事案底，要經過過五關斬六將嘅嚴謹程序，唔係咁易出錯。

要同鄰國接軌了

事主雖然係正義撚, 都老實講佢無錯
而家警方咁搞, 賠300萬算少啦

直頭唔撚改，做咩要改？冇咁嘅規矩，吹呀

條撚樣一定係返工就係咁篤人背脊
見人玩手機就舉報人啦

咁多人錯重點 條友的背景 都唔重要

重點係 真係搞錯？點解會搞錯？
咁撚樣好多人都可能身受其害但唔知...

即係當年經理變左無案底

知唔知 之 係咩意思
之同知有咩分別

好

知唔知咩叫“告之”

真係笑死人仲柒唔夠

拿香港警察呢，除咗黑暗醜惡之外呀，仲好撚戇鳩架!

( Show Blocked User - 王騎 )
顛倒黑白轉移視線就係呢挺人

邊到告得贏香港政府呀，咁撚大個堂口（律政師）係到
重話咁多年嚟申請政府工都無得in，一搵證人全部一齊槍口對外，根本無得玩

法庭文件唔識睇,唯有斷鳩估,
又見佢樣衰衰咁,仲唔係犯!

你玩完喇Tony

呀蛇話你放犯就犯法喇

雞腸黎嫁
點睇喎

做報警撚原來咁既下場，連登會唔會從此少左報警撚

最衰香港包攬訴訟係犯法
否則係美國大把律師 精算師幫你告政府
贏左先分錢
係國外呢啲case 都係百萬美金起跳
大水魚

做正義撚但比香港龜隻搞到

原來咁多child登仔覺得舉報人犯法係抵死既

「2012年(即被錯誤留案底)之後3年，我申請過20份政府工，但全部唔成功，那3年我完全零收入，要靠積蓄過活！」Tony 於95年在英國取得工程師資格後回港發展，他起初在私人公司工作，期間因患癌曾停工數年，直至2012年才重返工程師行列，但2012至2014年間，他申請政府工務工程師約20次，但全部落空，他懷疑因錯誤「被留案底」有關，將計劃入稟法院控告警務處疏忽，以及追究該三年內，因找不到政府工而造成合共300萬元的損失。

其實未必唔關案底事 可能就係因為佢果種性格

唔係幫黑警講野，條友幾痴線都好，落錯案底就點都係錯到離譜
不過連課堂飲食都舉報 佢果種正義感覺係死守法律果種 總之犯法就唔啱啦果d

阿sir做野唔洗你教
再嘈記多你一個案底

陰

險

超速同cut雙白亂拋垃圾我贊成要有人做舉報果個 但觀乎佢舉報埋課堂進食打架呢d，我會希望香港有咁既人但唔好畀我識到佢 返工扮下工都篤人果d黎

呢條友得閒影人相篤灰
買野問到比人打
唔好玩啦
有少少人生閱歷都知呢d叫麻煩友

抵撚死啦 呢條友一定冇朋友 做佢朋友一定好慘

每逢有警犬post班撐警大聯盟就走晒出黎

報警撚抵撚死

係呀持牌工程師 報公務員連in都冇得in 唔關案底事

非常認同!!

連登勁多撐警五毛。
上次條黑警處長係北海道揾車撞掌門人個post都有。

太遲,法庭比左証據事主

但gf340應該唔會知佢有無案底

報政府連馬會有戶口都check到你呀
案底點會唔知

審查先會知o者,係都係過左interview嘅事, 不過佢新聞無講無得in,定過唔到vetting

樓上兩隻賤種比膠咩心態，係外國應該可以告到下半世唔使做，香港人真係賤撚過狗

香港警察是是但但

人手有幾多就唔知，acc大約有4000個

身為正義L既工程師如果早幾年入左港鐵做可能沙中線已經開通左

一個超級正義撚反被留案底

真係好撚冤枉

未撚就係 睇佢個死款就知佢一定係會獅子開大口 jer住哂果d人
佢今次fat fat了

條tony現實生活一定係極度麻撚煩果d人，肯定係成日打上d hotline嘈呢樣果樣既人
佢咁正義，分分鐘係環保撚添呀，可能成日篤灰m記偷偷地派飲筒，咁連登仔仲撐唔撐佢呀？

外國人claim爆企業=彰顯法律 大快人心

香港有親呢啲事 個事主一定比人屌貪心無賴
啲奴性重到無得救 驚死啲大企業要賠錢
魚蛋論形容港豬真係好岩

你現實生活一定係on 9 仔，肯定成日get 錯重點既人
你咁On 9 ,分分鐘係智障添呀，可能成日比人偷偷地屌老母，但巴打我撐你 我最支持弱勢社群

即刻覺得抵撚死，不過對社會嚟講佢真係幾好

依單嘢黑警抵賠嫁啦 自己斷鳩估在先，仲走去怪人獅子開大口，有冇咁多黑警打手

有啲人會覺得篤灰仆街 亂拋垃圾係小事 但呢個唔係藉口黎 錯就錯 比啲公德心咪搞到大陸咁

呢條友都幾撚多事

狗咬狗

我話比老師知

暗

告
動詞
訴說、報告。如：「告訴」、「告退」。《詩經．大雅．江漢》：「經營四方，告成于王。」

知
動詞
明白、了解、察覺。如：「相知相許」。唐．李紳〈古風〉詩二首之二：「誰知盤中餐，粒粒皆辛苦。」

之
代詞
他、彼。《書經．皋陶謨》：「安民則惠，黎民懷之。」《論語．顏淵》：「愛之欲其生。」

告知
告而使知。《老殘遊記》第二○回：「昨天你們商議時，怎樣說的？從實告知！本縣可以開脫你們。」

告之
有告訴他的意思
告之他 之他 有兩個賓語
你講嘢會唔會講「話比佢佢知」

你漏口就會

睇你都似小學未畢業
送兩個網比你自己學

E家d死差佬呢就真係好撚蠢

黑警仆街啦

香港正苦

食環話比佢知佢有案底 一啲問題都無

其實叫你得閒就囉吓良民證
睇吓差佬有無做錯嘢！
有就claim佢鑊甘既

呢鋪差佬賠得甘咯

我由出世到依家，從冇犯過事
但呢句唔係好可信

佢因為再舉報人亂掉垃圾而發現出錯係咪好人有好報

感覺係一個煩膠。

正解， criminal checking 係見完先做

或者失踪人口

阿sir烏龍唔駛你教

做證人都留案底
所以....真係要小心, 佢哋講咩都唔好信, 淨係掛住收工

麻煩友。。。。一睇就知。。。

出左呢個案例先

係咪做正義撚既報應
成日搞鳩啲黑警
啲黑警搞鳩返佢

In 警犬咪關

遲下港共睇個唔順眼就直接留鳩佢案底，連判都唔洗判

追三百萬咩少囉，黑警做野鳩嚟，鳩嚟嘅成班人每人降三級十年嘅人工俾翻事主都唔過份。

無錯，睇完之後根本係成班支那連登仔。

歌頌唔撚守基本規則嘅人，佢做嘅都係督下亂抛垃圾，衝紅燈基本要守嘅野。

成班支那連登仔

依d應該無咩朋友

其實來來去去都好似係幾條友，可能係打手嚟，黑警嘅形象咁差，可能請咗一堆打手嚟改善形象

冇啲多事撚，你生活就同蚛蟈冇分別，你俾車撞鳩完仲要前後轆鳩完你，都冇人幫你報警叫救護車。

你老母家姐細妹老婆女朋友係街俾人姦，周街嘅人只係會食花生。

你條死毒撚 俾 MK 仔打到變豬頭，銀包電話俾 MK 仔搶咗，之後有人高空擲物打穿咗你條柒頭，流血不止。等到你就嚟死終於有個黑警經過幫你叫救護車，但救護車因違泊車阻住條路嚟唔到，而你附近嘅路人繼續係你附近亂抛垃圾，你條柒個傷口因為細菌感染而食鳩曬你個腦。

仆街真係斷鳩估

yijin graduate ?

阿sir做野洗你正義撚教

正確應該係有犯過無比人捉過

結果經理被判普通襲擊罪成，罰款1,500元。

罰1500唔使坐都要留案底？

好委屈 好冤枉喎！ 成日做金手指 咁契弟 警察都睇你唔過眼啦 屎忽痕 咁撚得閒

其實嗰班人咁急住衝出黎屌個受害人係正義撚已經好肯定佢地係撐警大聯盟D五毛

條友點睇都係個屎忽鬼

希望條友企硬唔好和解

專業警察喎(自稱)
除咗濫用警權仲識做d乜，無撚用

黑警雖然垃圾
但個事主都係

2皮幾一個月

告知他 冇問題
告之他 就好大問題

真心定假膠
雖然讀起上嚟一樣，但字面意思就相差好遠

啲細節位求求其其，搞搞下未搞到毅進警咁乜都錯得

冇案底=一定請佢咩？

呢個故事教訓我地，唔好立亂走去做證人，隨時留左案底你唔知
因為留案底果個唔係黑警，係你慘佢唔慘

生不入官門，死不入地府

食環狗落警犬面

欺善怕惡 vs 量力而為

純粹觀點角度問題

三百萬真係算少，三十幾四十歲明明係職場上嘅上位黃金期，咁樣搞一搞，唔單只嗰幾年受到影響，往後呢一世都會被拖累， 時間冇咗就係冇咗

呢單嘢追八位數都唔過份

check check佢先

因果本身冇好壞之分，係人主觀判斷為好壞。如果正如佢所言因爲案底而不獲政府取錄，之後平反咗意義又係咩？

唔應該用apply 唔到政府工嚟做理由囉, 你堂堂工程師, 唔做政府咪打私人工, 首先政府唔請你唔代表你坐係到其他工完全唔apply 等政府請架ma 要名正言順就應該話因為有案底搵所有工程師既工都被拒, 所以佢先失業三年, 咁會合理好多

正義撚真係岩做工程師wo

但而家俾人屈有案底成7年, 呢次掂都係慈母瀨野架啦.
但3球未必賠得足

咁咪就係佢講個原因唔夠好囉, 佢而家個原因講出嚟俾人感覺係因為我有案底, 政府唔請我, 搞到我無左呢份工, 所以要賠返D 人工比我, 同你講因為我有案底, 報親政府工都唔請, 令我失去自信, 有心理病, 個感觀完全兩回事

要查下犯法嗰個咩背景

連IN都未IN過，講乜鬼CRIMINAL BACKGROUND CHECK

差佬今鋪係柒架啦，但同人地其他部門政府工請唔請佢係兩碼子事情

外判服務入政府坐office都要background check
佢試過做外判服務彈鐘

香港果然變左大陸咁
仲有咁多人笑返佢正義撚抵死
比警察屈都有分抵唔抵死
鬼唔望下次中招係你

美國出呢D事最少賠千萬

人地正義撚
如果佢無"失去自信, 有心理病"呢個問題,要佢用呢個理由姐係講大話啦
犯法既野佢唔會做嫁

算啦算啦 打和啦
Super

警察聽到我嘅個案都覺驚訝，佢駐守此科3年也從未聽過，仲話要紀錄一個人嘅刑事案底，要經過過五關斬六將嘅嚴謹程序，唔係咁易出錯。

吹大d啦屌你老母臭化閪死黑驚

this is the child 登

今舖真係「砌生豬肉」喇…
（雖然狗係時常老屈人既）

可唔可以搵返當時處理果條友出黎降職或者嚴懲

黑黑黑黑

理性討論啦，依家件事唔通因為發生左係條麻煩友身上，咁就可以唔理青紅皂白判條友應得？
如果發生係好人身上咁係咪先可以查黑警有冇做錯？件事個本質係點，點解會發生，有咩人要承擔責任先至係應該要討論既point。

淨係咬住一個人既性格特質黎批判件事，咁冇需要法庭審案啦，直接比黑警 連登仔做判官咪得

「2012年（即被錯誤留案底）之後三年，我申請過20份政府工，但全部唔成功，嗰三年我完全零收入，要靠積蓄過活！」

Tony指出......如要申請為政府工務工程師，必須先獲得一間已取得政府工務工程的私人工程顧問公司聘用，然後向其公司索取申請政府工表格，當中必須填上過往三年是否有刑事紀錄

呢個先係佢無interview的真正原因
無收入即係無被私人工程顧問公司聘用
咁又點滿足到佢自己講的條件
background check係最後請前先做
不過佢告警處都岩
但就唔會賠到3m

咪玩啦 大把公司會做Backgroud Check
愈高職位愈嚴
你有案底基本上無可能入到大公司管理職 甚至係連最細都做唔到
何況事主一直唔知自己「被案底」 填申請表一定會問有無
你無填到已經不誠實想隱瞞 已經夠reject你

我相信佢連私人公司都無得做

佢淨係可以做普通既行業 專業既唔駛諗

岩 佢提告個原因真係錯左
完全可以獅子開大口
係美國依d case 差唔多食硬

學班藍屍廢老話齋，如果喺美國，警務處長一早俾人告到仆街賠幾百萬

如果佢舉報嗰條友真係佢仇人呢

是否做地盤RE？
日日搵1000個DEFECT。

咁ok